Monster Hunter Rise 操蟲棍人權關注組

傻閪武器本來個賣點就係可以飛天同騎乘
依家俾隻蟲你個撚個都識飛

不要再說了

獵蟲代代養法都唔同
今次蟲lv.仲要跟把武器

蟲棍係咪好冷門
搵教學都係日文多
要估佢講咩

共鬥蟲幾好

然後打雷神空中攻擊幾有趣

粉塵蟲係咪無人用, 見佢有好多種屬性

一代弱過一代
冇哂特色

降龍成日插唔中

打大隻少少先易連到,
好彩啲final boss 都大大隻
但係普通裝無特別砌技能,一套連技都只係扣千幾左右

我見日本仔都係推會心

世界我用蟲棍由頭用到尾今集都完全唔想用
係咪真係咁廢

個個都識飛點解要用你

有邊把武器儲操龍值係慢過蟲棍

唯一傷害蟲技降龍，就咁放低傷都仆街又難中

有浮遊炮用

多隻蟲幫手打

試哂唔同蟲點用未
好似得共鬥 同攻速3色延長 好用

基本上都係用攻速
快D吸燈好過

攻速有2種蓄力 唔知有咩分別

今集真係咁廢？

Dum左支棍變左拎槌仔

我準備玩蟲棍, 招用飛圓+陀螺+降龍
BTW今集是咪冇左飛燕而家爬蟲棍點配裝?

已經唔可以好似mhw咁無限空中連
限死打3下就要落地
轉會了

mhw 蟲棍而家都轉左笛
蟲棍真係。。。

其實就算mhw空中無限連都係得個畫面靚好少傷
一直主要輸出都係走地

但係操蟲就係好玩在可以飛黎飛去
如果係地有其他型好多既武器
同埋佢今集係唔係冇左放隻蟲出去自動打

雖然個個都識飛 但感覺蟲棍算快操到龍既武

有冇人玩法 係一開始唔打主要既龍 而係專登搵其他龍去操再打9主要狩獵龍

單機會

其實都好難飛到咁多下
今集空中個玩法係空A連降龍，飛夠3次降龍有2倍傷

我仲諗住係top既武器 打到後期淨係玩過蟲棍 但認真易玩 係打得冇咁快

暫時未集會過
單機啲龍 好易操 唔知集會啲龍係咪咁

我覺得蟲棍好勁wo
吸曬三隻色好撚好抽
R+B飛起連一套又高傷
覺得廢既一係唔識玩一係未玩過

今代都好用啦 有ZL+X可以容錯你飛錯方向
降龍輸出又可以有倍率
最後突進招交換技又有反擊用GP

今集前戲短左好多
MHWI要上頭軟化>點燈>再上頭攞粒石仔>獵蟲強化>開打
今集你嫌補燈煩可以用雙色攻蟲求其撞一個位開紅燈就唔洗理其他野
同笛一樣簡化左

吸燈呢個位簡化得好丫
用棍最無引既地方就係斷燈要慢慢吸番黎先可以繼續劈
而家直接就開紅搞店

最不滿係啲武唔靚

此post已完

蟲棍係mhw 係神器 去到呢一代空戰除咗打飛龍之外0作用

連登仔: 唔空戰唔係真蟲棍

玩過demo版支棍鈍撚到豬閪咁
同world完全兩把武器嚟

今集肯定勁過world個把

之前咁多集無玩過蟲棍
今集用落又覺得幾爽

今集先第一次玩蟲棍
雖然冇爆發但係輸出都好高喎
動作夠快每下傷害又唔差

但點解呢隻跳起嗰下飄咗咁多
用得好辛苦 好撚壓抑

demo起跳要跳到最高先有得回避，正式版改返正常
仲有好多野收埋係條蟲到
點都好玩過mhw個把

咁要試下啦

其實蟲棍唔差，招gp斬好勁，得閒無事就上去轉個圈

老老實實要高傷都唔玩蟲棍
可以左飛右飛娛樂性大過一切
不過宜加個個都有得飛

點會仲用蟲棍架 拉
利伸： MHW 淨用蟲棍 連名都叫鴨脷洲蟲棍王 依家勁失望

成個蟲棍post就係講各位蟲棍玩家轉用咩武器
利申World打咩都用蟲棍咁濟，e家rise用緊鎚，得閒先玩棍

P3G之後冇玩，今集特登出部switch玩芒亨，第一次接觸蟲棍就愛上。雖然攻擊唔夠爆發，但係速度快玩屬性幾正，仲有點晒3色燈之後好勁。

雷狼龍支棍幾型，成把青龍偃月刀咁。

其實佢將蟲棍改為普通長棍仲好啦

連youtube都好似冇乜教學片

由有蟲棍開始集集都蟲棍
今集都轉返做太刀

用落發覺其實蟲棍都幾勁，我已經由鎚轉番去蟲棍

邊招gp斬

條蟲飛得好慢 今集有無得養蟲

飛身躍入斬既交換技

全部比錢買
我都覺好q慢，不過一次有雙精華都ok

MH4開始玩蟲棍, 今集雖然有幾個流派但主力都應該以 普攻+共鬥蟲為主
同今集好多沿用MHW派生
可以講解下蟲棍點玩既 都想多D人玩
首先合完蟲棍要另外配蟲,今集蟲係按你HR 開放,目前蟲最高去到RARE4 (共12種) (R2 6種, R1 2種)
咁蟲棍主要係要ZR+X派蟲飛出去打,打中怪唔同部位去採精華,再ZR+A回歸獵人身上上精華(上燈)
個人意見係用陀螺儀瞄準,另外視角較快D
一共有紅,白,橙, 分別加獵人 攻,機動性,防 詳細開GAME睇教學
一般怪個頭/主要攻擊部位就係紅色
移動部位就係白色
其他就係橙色
要有輸出一定要有紅燈

蟲棍特色係空戰(但今集款款武都隨時就飛上天, 仲要比蟲棍有優勢)
ZR+B 跳上天, 有紅燈前提下按A派生揮棍, 打中魔物按X可重新上空,再過調整方向A, 一共可濟空三次,每次都會提升下次空中攻擊傷害),最後可以派生X或配合降龍可打超高傷害,問題係濟空3次有好大風險比怪打中扣血,另外飛來飛去最後降龍好易MISS(降龍仲要勁大後搖), 好睇唔好用
另外空中A操龍值勁細,幾十次都騎唔到龍
想要穩定輸出就乖乖地係地面打, 上空係為左避招/追怪
而地面輸出既話共鬥蟲最實用
1. 蟲一次採兩色,容易上齊三燈
2. 有三燈時+蟲係身上時 大部份動作會隨揮棍一齊攻擊 (變相穩定加DPS)
一般揀打擊蟲,方便暈怪 (我用緊鏟刃獨角仙)

一般就開場上3燈,地面輸出, 要避招或追怪時先上空順便A下輸出下
交換技各有長短,自己揀順手就得

蟲棍以往都有打SUPPORT為主 用麻棍+粉塵型打擊蟲
SUPPORT既今集真係可以試下配D 操龍技開場騎龍做輸出

裝備技能點都要有跳躍鐵人+強化持續, 之後配D輸出技 ,成日空戰建議配埋體術
有咩隨便問交流下

咁有冇裝備參考下

武器用緊迅龍棍

裝我目前 飛雷/雷狼/迅龍 混

冰牙/金獅應該都唔錯

點混法？

飛雷頭手腰，雷狼腳，迅龍身

如果飛雷頭 金獅腰 腳
身同手 用咩好？

自己配下 有成功感

我係monhunt 新手，試用個個都話好既太刀，覺得硬直大同唔知咩係上刃
一試操蟲棍，發現攻擊接攻擊密食當三番

所以招記號彈有咩用?
以為射左可以一勞永逸唔洗次次冇紅燈都瞄半日再吸過, 有個記號可以自動吸
點知個紅燈冇左記號彈都冇埋

你地交換技用咩

今集下刺好難用
個落地判定細左同冇前方位移好難中

好似一收刀就冇咗

紅白橙開齊當自己玩緊無雙

隻怪瞓喺地個頭典兩嘢推開少少就唔中 要手動跳噴氣即接下刺先高命中

過一陣會消失

突進迴旋有無敵時間，9衝埋去用X過渡，最後出四連印斬有機會暈怪

我都係咁

上位啲怪快左，都係轉返飛身+飛圓順手
多人先用gp斬+四連玩下

四代開始淨係玩蟲棍 理得人點講不離不棄

空中a如果fail左落地，即刻再起跳會keep返增傷buff

訓練場試左，空中a中一下，之後不斷空中a地面再起跳，跳左幾次再用降龍都有加到傷

新操蟲撚留名

4同4G公廁神武，之後一代不如一代

YouTube search po chi 蟲棍 有啲片有英文

有冇畢業裝參考下

點樣食雙色

買條吸雙色蟲

蟲無得升？

用棍打雷狼龍打到喊

W時，貝個期個個都蟲棍
依家就冇人玩

利申：玩開蟲棍大劍
兩把都變地底武

4代開始玩蟲棍+盾斧 world ib繼續蟲棍 rise轉玩雙刀同鎚了其他武啲蟲技咁鬼勁又型 蟲棍仲要俾人抽走埋騎乘真係冇癮
利申 玩開地面棍

蟲棍lm

用咩裝好？飛雷龍裝岩唔岩用？

要混

依家有雙燈
強化持續好似冇咁必要

我係入黎笑下蟲棍黨架你地好有堅持

想玩返蟲棍有咩要注意

記熟D部位吸咩色

Mhw個蟲棍post我開架
基本野我識 我係想問佢同world有咩大分別

多左一次雙吸蟲 同天空招追龍高傷有用 基本上一樣

天空追龍係咪招翔蟲技

係 好似叫降龍

唔洗記LA, 做一燈大師
吸到紅色就開打, 飛圓斬後用ZR+X取消硬直
記得要瞄撚住隻怪嚟射, 緣份到了自然滿燈

3燈有耳塞 同高攻d拿埋最好

街場見到D蟲棍係度吸吸吸唔打幾ON9, 明明紅燈就可以鋤住先

全身hitbox判定一飛上天 佢淨係跑步條尾都車到你仆街

可唔可以要link搵唔到個post
最近砌左部laptop 想重返mhw 未棄之前都係玩蟲棍但唔識有咩技巧

唔該哂師兄
蟲棍世界第一

雙吸蟲唔洗吸頭 吸手腳都唔掂既就算啦

地面棍穩陣

由mhw開始除左追怪都係地面棍，秦王劍法

今集個個都飛天 蟲棍就要留係地面打

要疊層數

見人蟲棍刷片都係大硬直連放3下降龍就算

Rise係咪冇左急墜下刺

降龍？

轉左做降龍
hr6先解到

輕弩冇打擊感, 砌左套迅龍棍單刷雷神龍
法國今集棍真係乜技都唔洗, 連飛燕都冇得出

冇哂特點
除左三色有高耳

呢套裝係近戰都用得

請問剛刃對迅貓棍有冇用？

有不過今集太難出
我本身用利刃，會出唔到齊超3攻7
所以最後都係快磨算

最終裝刷唔到弱特玩唔到攻7

既然娛樂性大過一切 你理得其他人有得飛姐

有無成套裝參考下 巴打套裝幾正

攻擊珠2粒
研磨珠3粒
剩4個1級位，放左3耐雷1耐衝

想問下攻擊珠係咪要打左雷神龍先會出得？
我睇過齊素材但無得合

唔記得

我用緊
之前回+毒，而家轉用爆

有無巴打知

似啦
今次D珠要你上新HR先會出比你整

我用儲力連擊嗰隻
打頭好快暈

有神過咩？mhw 用到而家，玩開街場棍同伴都唔見多個

打埋睇下先 唔該巴打

屌佢老尾
個人跑得快過隻蟲想點撚樣呀
等佢一來一回咁吸人都死

咁你咪唔好玩囉

想問下垂直向上飛再向下打果招點樣出架?

R B
ZL A ?

大約2:04果陣果招我見佢可以用翔蟲垂直向下打

降龍，ZL A

ZL+A
HR6解招任

跟左你砌
攻擊珠3粒先岩

咁你行近D條龍 隻蟲咪快D飛返黎羅

冇得自己tune蟲真係爭d野咁
係好在唔洗另外用料升

絕對係好事，之前同fd玩xx
同佢一齊打集會所，打完自己要去執蟲餌、又要去釣魚
忙撚到仆街

刷素材錬石成日用，執完嘢返屋企

成日去阻住金獅訓覺

佢會瞓嘅咩？除咗捕獲未見過

亂入開頭會訓覺

幾得意

玩左幾日
其實都唔係咁差 好中規中矩

空戰疊操龍值算係快
落地打既傷害唔算差

話就話個個有得飛 但係空中機動力因為翔蟲大左
所以係天空中迴避攻擊都仲係優點

蟲棍根本係空戰皇者

想問下各位巴打係用邊隻獵蟲？

百龍打飛怪可以跳上去斬

最萬用就共鬥（攻），唔怕吸唔到紅燈
單人打就睇怪，橙燈難吸就用用共鬥（防）

速攻打擊蟲（連續攻擊）最易打暈隻怪

粉塵我好少用，麻粉加麻棍應該唔錯

打火龍都係全程打背脊

以前騎可以爆背
依家下下都要跳/等佢訓底

強度冇問題, 蟲棍係打雷神龍最C服嘅近戰武之一
主要係唔GUR佢本身有嘅下刺歸入蟲技仲要難用左
ZR+X=高速版撐竿跳, 唔係唔好用但設計上可摸耳比多D誠意

設計hea係事實
好懷念以前騎龍推菇個背脊fing棍

鐵蟲絲跳躍demo打怨虎係幾有用嘅
但係拎咗降龍之後就無用過，最多打雷神龍飛去開龍擊槍

明明最夾係回歸+降龍

鐵絲跳=XX空戰跳但限次數

見大家好似都用紅燈共鬥蟲
但我自己用白燈共鬥蟲順手d

睇打咩怪
紅位多咪共鬥攻
橙位多就共鬥防
反而速除左收蟲快d未諗到點用

mhw玩慣果隻蟲飛得好快
依加mhr覺得共鬥蟲飛得勁慢
慢到成日都唔知隻蟲飛左去邊

我都係
4GXX有得自己養嗰陣直頭推爆速

r就算揀左全game飛得最快果隻蟲都係好慢

入教想問拔刀期間想叫隻蟲出去吸，又唔想斷派生
係咪得4印斬上印，之後降龍+call蟲斷硬直？
我覺得自己問到1999其實想知點派隻蟲出去接派生順手啲

你派隻蟲出去係想吸燈定cut硬直？

吸燈
我試咗幾場用共鬥蟲吸紅燈
但第一輪熄燈之後就要停手>射印彈>再吸>繼續打
有冇方法可以取代第2步或者上印順手啲？

唔射印自己控視角放蟲

唔洗落印彈吸燈架
多數直接埋身吸燈，印彈只係比條蟲追個個位
你自己控一樣吸到

瞄岩位直接zr x放隻蟲出去吸，吸完即刻zr a收返隻蟲

咁蟲印有乜用
想問埋蟲係咪咁分？
粉塵蟲射咗出去會繼續自己攻擊
速攻型就撞多幾下
共鬥蟲就開晒燈就跟住打